\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usepackage{pgfpages}
\mode<beamer> {
    %\setbeameroption{show notes on second screen=right}
    %\setbeameroption{show only notes}
}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}

\usetheme[width=1in]{Berkeley}
\usecolortheme{sidebartab}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\graphicspath{ {./pictures/} }

%\renewcommand\frame[1][]{\oldframe[allowframebreaks,#1]}

\newcommand{\bild}[2]{
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth/2,height=0.6\textheight,keepaspectratio]{#1}
    \caption{#2}
    \end{figure}
}

\title{Freifunk-IoT}
\author{Yannik}

\begin{document}
\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}
    \setcounter{tocdepth}{1}
    \tableofcontents
\end{frame}

\section{Was ist Freifunk-IoT?}
\begin{frame}{Was ist Freifunk-IoT?}
    \begin{itemize}
        \item Betreiben von Sensoren in FF-Netzen
        \item Infrastruktur
        \item Hardware
        \item Software
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Wie entstand Freifunk-IoT?}
\begin{frame}{Wie entstand Freifunk-IoT?}
    \begin{itemize}
        \item "Wir brauchen interne Dienste"
        \item "Wir haben Sensoren"
        \item -> Bauen wir interne Dienste für Sensoren
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Aufbau/Infrastruktur}
\subsection{Geplanter Aufbau}
\begin{frame}{Geplanter Aufbau}
    \begin{itemize}
        \item Daten annehmen (Data Sink/Ingress)
        \item Daten anzeigen (Grafana)
        \item Daten rausgeben (Data Access/Egress)
        \item Daten verarbeiten (Action)
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Protokolle}
\begin{frame}{Protokolle - Input}
    \begin{itemize}
        \item MQTT mit JSON-Payloads
        \item HTTP/REST
        \item Carbon (Graphite-Protokoll)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Protokolle - Output}
    \begin{itemize}
        \item HTTPS/REST
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Aktueller Aufbau}
\begin{frame}{Aktueller Aufbau}
    \begin{itemize}
        \item Ingress funktioniert, aber nur HTTP/MQTT
        \item Grafana funktioniert, aber nicht public
        \item Access und Action gibts noch nicht
        \item Authentication gibts noch nicht
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Hardware}
\begin{frame}{Hardware}
    \begin{itemize}
        \item ESP8266
        \item BME280
        \item (DHT11/22)
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Wie geht es weiter?}
\begin{frame}{Wie geht es weiter?}
    \begin{itemize}
        \item Arbeit an Authentication und Grafana
        \item Bekanntmachen
        \item Weitere Hardware entwickeln (+zugehörige Software)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Kontakt}
    IRC: \#freifunk-iot auf hackint

    Matrix (IRC-Bridge): \#freifunk-iot:irc.hackint.org

    Github: \url{https://github.com/Freifunk-IoT}

    Website: \url{https://freifunk-iot.de}
\end{frame}

\clearpage

\end{document}
